(01) 《反黑》女主角陳雅婷：「我不會介意性感」

娛樂
【反黑．獨家專訪．超多圖】陳雅婷將演續集 讚香港男仔好紳士
撰文： 張嘉敏 發佈日期：2017-10-04 18:01 最後更新日期：2017-10-04 18:01

網劇《反黑》近期熱爆，全球點擊率直迫五億，劇中除了一班老戲骨搶鏡外，另一焦點就是飾演宋羽的內地女藝人陳雅婷 (Jojo)，亦即是陳小春所飾演的陳鳳翔女友。Jojo是典型的長髮美女，加上fit爆身材和長腿，且散發出陣陣好pure的感覺，甫出場瞬即獲一眾劇迷和網民所喜愛，更秒殺一眾宅男，成為新一代女神。之前有其他內地女星例如李一桐都很受港人歡迎，但也是因為有套好勁的劇才會爆出。而Jojo在《反黑》這套講述警察和黑社會，有八成都是男人戲的劇，出場相對比較少，她為何一出來就會這麼吸引大家呢？相信大家都好想知多些有關Jojo的事，《香港01》記者就訪問了她，讓大家了解一下這位來自內地的新晉女神。

首先當然要講下她和小春這次的合作啦，Jojo大讚小春說：「小春哥當然是個很好的對手，我覺得這套劇裡的所有演員都是很棒的演員。拍的時候小春哥會陪我對劇本，然後包括國語跟廣東話的對白都會陪我唸多幾次。」對於她比小春年輕21年卻要飾演情侶，她完全不覺得是問題：「其實我並沒有去想年紀這回事，因為小春哥的樣子一直跟我在電視上看到的是一樣的。」

她當然也有看過小春主演的《古惑仔》系列的電影：「這個系列的戲應該沒有人未看過吧，我相信所有華人都看過，這是我們的集體回憶。香港有很多以黑社會為題材的電影，講兄弟情義，看得多覺得挺感人的。」

提到小春最近憑內地真人騷《爸爸去哪兒》大受歡迎，原來Jojo也有追看：「我自己也有看爸爸去哪兒，覺得Jasper (小春兒子) 特別的可愛。小春哥平時的樣子，我看到的樣子，跟我在這個節目看到是一樣的，就是比較是嚴父的類型。我們拍劇的時候他沒有罵過我，但是他也是會管教戲裡面的兒子。」

拍《反黑》是Jojo首次全程在香港拍攝，跟香港的團隊合作拍劇，並與這麼多大家都很熟悉的演員一起工作，是一種很新鮮的體驗。而她亦已落實將會演出第二季：「最近劇迷都好擔心小羽最後有沒有死掉，以我所知她今季是沒有死的，跟翔哥繼續會有感情發展。」

在劇中有一場戲她主動向小春表白，那麼真實的她又會否主動向心儀的男仔表白呢？Jojo坦言自己在這方面並不像宋羽：「其實在現實生活中我遇到喜歡的男生反而會很害羞，甚麼都不敢講，平時我個性比較大大咧咧，但在喜歡的人面前就會變得很害羞，也不會主動去表白。我喜歡誠實可愛的男生，要是長得帥一點最好啦，哈哈。我覺得香港的男生都挺紳士的，如果有喜歡的男生，我不會考慮他來自甚麼地方，只要有喜歡的那裡都好。

Jojo指自己傻傻的性格跟小羽很相似：「會把自己餓暈這種事跟小羽很像。」劇中的小羽純過蒸餾水，這和Jojo本人也有些落差：「我平時的穿衣打扮甚麼的沒有小羽看起來那麼清純吧。」她也能夠接受以性感形象示人：「我不會介意性感，因為我也拍過一些比較性感的照片，我覺得只要拍出來的效果美就ok。那拍戲的話，性感部分我想年紀大一些才去嘗試吧，目前不想展示太多性感的東西給大家。我覺得性感是從內在散發出來的一種感覺，所以需要一些成長才能有所展現。」

不知道大家有否看過她的性感這類型相，例如比堅尼相，有的話可能會發現她身上原來有紋身：「我是真的有紋身，沒有特別意思，就是突然很想去紋然後就紋了。」

Jojo身材fit爆，當然自有一套keep fit心得，原來她從來也不會節食減肥：「我太喜歡吃了，我不是一吃就好容易胖的人，但吃得多都一樣會胖的，所以我是靠做運動來保持身材，是需要鍛鍊的，身形線條也會更結實漂亮。我完全不可能透過節食來保持身形，以前曾經吃過各種各樣的減肥藥來維持體重，我寧願吃完拉肚子，也不願意忍口不吃。」沒想到身材如此纖瘦的她竟然是個吃貨。

我不是人
我未看過古惑仔系列